【劏舖變死場】曾瘋搶慧星匯今陷無人之境 商戶轟大業主：完全無配套｜

劏場十室九空，慘變死場。將軍澳「慧安商場」內的巨型舖位，2016年被資深投資者蔡志忠等人以8800萬購入，即分拆成88間小型商鋪出售，全部售出後可套現2億元。惟現時卻爆發欠管理費風波，代理解釋跟大業主收不齊管理費，以至未能上繳有關。本刊致電「POPSTAR 慧星匯」的小業主作了解，竟道出另一版本。大業主在交鋪時，跟預期有很大落差。原本開心收舖，怎料卻由小業主變苦主。

有買家表示，原本打算買舖位經營食肆，不過收舖時跟當初想像有很大落差。想經營食肆，卻沒有來去水、也沒有三相電。

翻查報道，「POPSTAR 慧星匯」這個巨型舖位佔地約二萬呎，及後分拆成88個舖位發售。當日首批50個單位，入場價大約200萬元，還限制一客只能入三票，可想而知炒風有多熾熱。當時請來歌手吳國敬及藝人麥長青負責攪珠，場面熱鬧。有小業主直言，當初被代理遊說購入，但起初預計的四至五厘回報落空，商場沒有人流，最近更被商場管理公司追收管理費，矛頭直指劏場小業主沒準時交管理費所致。

小業主向本刊反映，原本大業主承諾在商場外放置大型屏幕，但入伙至今仍未兌現。根據代理行傳來的資料顯示，「POPSTAR 慧星匯」88個劏鋪中，暫時已成功租出30間，但現場所見，真正營業卻是寥寥無幾。

亦有小業主反映，商場完全沒人管理，卻只懂收錢，地也沒有人掃，垃圾箱也沒有一個，情況已維持多月。

【劏舖變死場】揭將軍澳慧星匯拖欠管理費 業權分散小業主難自救

戇鳩先會買嚟放租

無人之境係咁用㗎咩 依家啲記者

慰安商場

買領展房產基金咪算lo

其實十個劏場十個結局都係咁
點解仲有人中伏

傻鳩發現案
唔睇新聞？

深之都撐到依家先有少少改善

真係明燈

又係麥包

貪所謂“高回報“

「東京銀座」佢都好似有份做宣傳

諗起以前舊燈有人鍾意探險去搵嗰啲死寂商場

一講到死寂商場，個個就一定會講到「觀塘碼頭廣場」

好似得葵涌廣場一個旺場

呢d劏鋪出晒名都仲咁多人招

等班業主 連管理費都唔想比

最後只求攞返少少走人

玩左好耐啦

真係獲獲都會中伏

依家觀塘碼頭廣場好多一車車蝗

有邊個場咁劏完係成功？

你睇下旺角東京銀座(而家叫砵蘭180+)、尖嘴首都商場 、尖嘴其士大廈地庫(尖東堡)、深水埗深之都

全部啲出租率低到喊

樓鋪都燈

來來去去都係呢種玩法

管理公司和大業主的「暗黑兵法」：「他們目的確實是搞死個場。無論業主用現金買斷還是月供舖位，每月也要交管理費。當商場無人租無人流變成死場，你終有一日會心灰意冷，一時不為意就會欠交管理費，那就正中他們下懷，可以告你，然後把你的舖拿去申請拍賣，扣去原先要交的管理費後全數再落回大業主手中。」他續道：「如此下去，所有業權又轉回大業主，換個商場名字再裝修再賣舖。」

都唔知條友係咪有份賺

只有有麥包嚟投資都應該即刻離場啦,蝕死都似

兒登仔：

你窮因為你唔投資炒賣

其實已經畀想像中多人租

有啲舖直情係 原本商場範圍內既舖 搬入去慧星匯入邊

不過 管理費同冷氣費 真係足足拖左 半年都未交就真
三個月三個月咁拖

慧安商場本身都係好靜，得啲美容、小食店、餐廳、補習社之類，做下街坊生意咁樣。二樓個劏場位置上手好似係酒樓嚟。

邊有人會專登入去行吖，一定死。

麥包早幾年炒iPhone 都可以蝕錢

細個成日去抄save
隔離又有啲鋪比人玩卡
係一個幾歡樂既商場

麥包效應

轉型做慰安商場 即刻人流大增多到要排隊

個場本身都係得學生同街坊
又唔近地鐵站
投資都唔睇下個場咩料先

平租租黎自己玩board game,trpg

都唔同形式

門口經常有個牌話集體欠電費

利申:住客

住樓上就慘

本來落樓下都仲可以食下野

咪當深之都咁玩囉

掂乜衰乜

深之都做返起其實係有段古，Google一下就知

費事貼上嚟。

用盡慧星匯開88間金魚缸

秋官又快有新戲上，今次個巿molamola

葵廣係劏場？

Btw, 葵廣對面好似開一個劏場，球場隔離

元朗啲劏場仲好笑

大埔大日子

以前老人院果度

葵廣一個鋪大好多
而且d鋪係賣晒出去唔係大業主擁有
所以個商場係無權控制邊d鋪應該開係邊同有無得留低，同香港其他大商場大業主話晒事好唔同
基本上葵廣d鋪係可以亂開
先造就葵廣而家個旺場（同混亂）

首都廣場個位未劏之前係有人行
劏完即刻死亡，好明顯係特登搞死

以前真係好似老人院黎，而家裝修緊

砵蘭180+
刪走個0字應該多DD吸引力

住附近 除咗入去拎集運都無人會入去
唔好話行街買野

全場最旺係做淘寶集運嗰間嘢
大埔咁撚多人，呢個場都可以垃圾到咁

元朗個個都以為劏場可以做到新北江
可惜新北江新劏果堆又係死場

葵廣應該都唔會再有第二個，甚至可以話係嗰個時代先至可以做到嘅場，根本無法複製。

熟少少將軍澳嘅都知慧安園咩環境啦
本身2樓就已經係啲做熟客類生意
補習美容飛髮紋身中醫貨倉

食嘢就得幾間
無咩必要都唔會上去，因為無嘢for你行
而家最入間酒樓都執鳩埋仲要變劏場

鬼影都無隻已經係十幾年嘅事
做生意？咪攪笑啦

一舖養三代嘅只有喺地舖先至會出現，商舖唔係

仲記得以前個乜柒「新地帶」，即係大馬路三聯個位
依家三聯都收埋皮

另外又新街嗰個場先好笑鬼影都無隻

有錢又點 無腦

荃灣地皇又係咁
未轉型之前，一層開三聯，一層開吉野家，一層就霸王山莊
而家劏到鬼五馬六，成個場冇人去

但係幾諷刺，班業主以為無人之境咁鬼hi， 結果無人到仆晒街

所以劏鋪大王可以玩咁多次，同類招數已經試過好多次。

早十年都仲好少少 起碼有間酒樓係到
依家慧安都係得剪頭髮 小食 速遞 補習做到落去
仲係講緊下面嗰層 上面一層真係好撚靜
佢慧星匯哩個位 係正以前酒樓個位 又遠又唔近電梯
今日岩岩先去完嗰到整啲野 劏又劏得細 鋪位又難搵 十間有八間都係吉
淨返兩間都係拍下烏蠅

果個位真硬蕉, 又唔迎地鐵又冇巴士站!

而家發達鳥搬走左
深之都係咪又變返死場

之前睇過啲報道，有啲退休人士諗住買鋪退休後嘆世界

結果就係「退休?下一世啦」

屌你又有麥包份唔怪之得啦

劏場入面鋪位同本身慧安園出面細鋪位size差唔多, 所以叫比想象中好, 不過行人通道就窄到死。
買黎投資就真係等收皮啦, 洗米華d野都好信既

依家旺到仆街

好多油指甲舖

一定食做食野，唔係一定死

果邊而家係咪做緊「劏內地客」的場?

記得十年前到，都係有個商場一開百幾個
跟住又係變死場

每一排都有劏場賣鋪，賣晒廣告吹到放租好好賺水人落搭

我唔係區內人，不過慧安商場嗰間餃子幾平靚正

見到劏場加麥包都知瀨嘢率達99.9% 啦大佬